UGL案醞釀三星期始引爆 揭破全靠立法會秘書處無名英雄

立法會調查梁振英收取UGL款項專責委員會，爆出特首梁振英懷疑干預委員會調查，他今日出席行政會議前，更承認向民建聯周浩鼎提出建議，並協助他修改提交予立法會的文件。
其實，相關文件早於上月25日交予立法會，此場巨大政治風暴醞釀了三星期才爆發。揭破「CEO_CE」修改周浩鼎文件的不是議員，而是把關的立法會秘書處！

今次這場特首涉嫌干預立法會的風波，被網民稱為「浩鼎門事件」，主角除了民建聯周浩鼎以及特首梁振英外，原來立法會秘書處亦擔當重要角色，甚至可謂說是令醜聞曝光的關鍵人物。事緣「調查梁振英先生與澳洲企業UGL Limited 所訂協議的事宜專責委員會」，於上月25日召開第三次會議，繼續爭論調查範圍。周浩鼎提出修訂建議，各委員亦在會議上收到此修訂文件的列印版本（Hard copy），未見有任何異樣。

之後，立法會秘書處亦向議員電郵相關文件的電子版本（soft copy），由於議員大多習慣打印文件出來閱讀，未有細閱電子版本的「奧妙」之處。恆常擔起議會文書工作的秘書處職員，因為打開文件的電子版本，因此看到特首辦44處的修改蹤跡。

今次醜聞意外曝光的另一關鍵，是因為周浩鼎提交的是「Word」檔案，而非用慣常的「PDF」的格式提交文件。周浩鼎從特首辨收到文件後，未有作任何修改就交予秘書處，令特首辦所作所為變得一目了然。立法會秘書處發現事件後，通知專責委員會主席謝偉俊，謝決定將昨日（15日）的會議以閉門形式進行，要求周浩鼎釐清事件。

當謝偉俊作出閉門會議決定時，把理由保密，一眾委員包括當事人周浩鼎都被蒙在鼓裡。民主黨兩名委員尹兆堅及林卓廷，收到消息第四次會議將改為閉門進行時，上周三(10日)主動見記者，質疑建制派是否有不可告人之事；當日《香港01》亦曾向周浩鼎查詢召開閉門會議的原因，言語間他顯然不知事件牽涉自己；而委員會主席謝偉俊上周亦拒絕公布改為閉門的原因，僅稱泛民稍後在會上知道內容後，便會認同閉門的原因。直至昨日(15日)早上正式開會，委員才知悉特首修改了周浩鼎提交的文件，須在會上討論如何處理。

秘書處不評論是否由他們揭發事件，僅稱已於昨早的閉門會議上向專責委員會委提供了相關資料。由於專責委員會尚未就事情完成討論，亦未作出結論，因此不宜在現階段評論有關詳情。

連秘書處都有良知過你班所謂「建制派」，
自己都不分青紅皂白，會建個咩制出嚟？

689話嫌 鼎鼎啲問題唔到肉先幫佢改，大家點駁？

重點就係呢度喇，陳維安無啦啦做咩陰呀鼎？

琼子

7孔流血還7孔流血, 死還死
焦點一定係誠信, 問得差係另一件事

謝偉俊又會真係審犯?
唔係應該諗計蓋過件事咩

但係689吹到改完會對佢更加不利喎

FG一兩個月都應該知SEND野出街實係PDF

689就黎落任先黎揭發
睇黎有班人預謀左好耐想佢坐
曾生果單又係咁

送人頭換民望既野，共產黨都唔係第一次做啦

可能只係政治清算

即係 梁CY 係第二個薄熙來

薄熙來 周永康, 令計劃 都係國家領導人

正路泛民呢d會搞大去架喎，點解咁講嘅

政協咋師兄，你估政治局常委咩
成個中國除左現職政治局堂委未試過比人搞之外，title再大既人都試過奶野啦

為左幾年權力
之後要做監躉
睇黎呢個歷史會不斷重覆

政協呢d虛銜
之前夠話刑不上常委
結果周永康咪一樣要收皮

林鄭家陣應該後悔緊

屌，下次all in 謝偉俊呢d雙面刃仲好過班飯氓

反而點解白偉俊要咁陰鼎鼎

個Flow係咁

鼎鼎交文件->秘書處處理文件->職員仔發現有問題->秘書處通知白偉俊->白偉俊叫大家開閉門會議

其中「職員仔發現有問題->秘書處通知白偉俊」呢步一定會經過陳維安手，無可能一個職員仔直接走去同白偉俊講出事